
%%******************************************************************************
%% SECTION - Descrição sumária da metodologia adotada no desenvolvimento das etapas;
%%******************************************************************************
\setcounter{secnumdepth}{3}
\section{Metodologia}
\label{metodologia}

\subsection{Definição}

Após a análise e compreensão do problema de inserção e remoção de Stoplogs em
visita de campo, foi feita uma \textbf{Pesquisa Bibliográfica} e um \emph{brainstorm} com o objetivo de alcançar um conceito sólido de solução ao problema.

A partir do resultado dessa pesquisa foi desenvolvido um conceito base de solução robótica, descrito na seção {\bf Escopo} do projeto básico. Baseado neste conceito, foram realizadas pesquisas de tecnologias e de fornecedores (seção  {\bf Pesquisa Tecnológica} do projeto básico) de forma recursiva e convergente com relação aos resultados. Isto
é, com base nas pesquisas de solução tecnológicas possíveis, buscam-se fornecedores compatíveis e com o
resultado e informação dos produtos dos fornecedores encontrados faz-se
novamente uma pesquisa de tecnologia, agora mais aprofundada, e assim sucessivamente
até que seja encontrado um resultado final satisfatório.

Esta pesquisa é focada nos componentes a serem utilizados. Dessa maneira, a escolha dos fornecedores é justificada não somente na conformidade técnica, mas também no tempo de entrega,
dificuldade de importação, suporte e reconhecimento. O escopo inicial de solução
é então atualizado e detalhado de acordo com o resultado desta pesquisa, resultando na descrição do robô a ser construído no projeto.

\subsection{Execução}

Na segunda etapa, as definições encontradas na primeira etapa são executadas:
Os materiais especificados foram requisitados pelo administrativo do projeto aos respectivos fabricantes definidos.
Os algoritmos definidos foram implementadas no framework de robótica do projeto pela equipe de desenvolvimento.
A interface gráfica foi prototipada e a compreensão do fluxo de informação testada com o usuário final.

